[呢獲你仲唔...]華為步中興後塵 或繞道違禁與伊朗交易

中國資通訊大廠華為公司創辦人任正非女兒在加拿大被捕案，細節逐漸曝光。美方早在2016年起一直在調查華為是否違反對伊朗禁令，其間反洗黑錢人員發現，華為通過滙豐銀行帳戶，與伊朗進行可疑交易。有評論指，與中興相同，明知與伊朗交易有風險，華為布局全球戰略，卻與伊朗河溝交易翻船為哪般。

據中國時報報道，中國資通訊大廠華為公司創辦人任正非女兒在加拿大被捕案，細節逐漸曝光。路透社報導，美方早在2016年起一直在調查華為是否違反對伊禁令，其間反洗黑錢人員發現，華為通過匯豐銀行帳戶，與伊朗進行可疑交易。

加拿大司法部門日前應美方要求，在溫哥華拘捕華為全球首席財務官（CFO）、任正非女兒孟晚舟，並可能將其引渡至美國。據消息人士稱，孟晚舟被捕與違反美國制裁規定有關。

路透社引述知情人士透露，孟晚舟涉嫌利用全球銀行系統，逃避美國對伊朗的制裁行動。據稱，美方至少從2016年以來，一直在調查華為技術公司是否違反了美國對伊朗的制裁令，以及最近該公司通過滙豐控股，進行涉及伊朗的非法交易。